[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (24)

繼續

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新歌舊歌，新碟舊碟 ( 以新為主 )，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

重新關注香港樂壇 建立屬於香港人的音樂 信念不死 星星之火

臨到年尾 係時候見2020樂壇成績表

PS.
1. 影視配樂 同 流行音樂 兩樣野嚟 ( 巴絲要SHARE 樓主都吹你唔脹 ; 只限高汁 )

2. 大家可以SHARE 網上活動 ( 演唱會 ) 樓主盡量跟住時間幫PIN ( 一人一對眼點睇得晒所有音樂圈嘅野 )

資料 - 2020年度香港各大電子傳媒機構冠軍歌曲列表 ( 連VIU TV )

#1 INTRO
#2 舊PO傳送門
#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
#4 近期 LIVE SHOW REPLAY

#2 舊PO傳送門

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (23)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (22)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (21)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (20)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (19)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (18)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (17)

#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

Jer 柳應廷 《風靈物語》

次元壁x在錯誤的宇宙中尋找愛 (cover version) - 林欣彤 x 陳健安

陳健安 On Chan x 林欣彤 Mag Lam - 時光邊緣的人 x 光源 (cover version)

Dear Jane - 最後一間唱片舖 Last Record Store (Official Music Video)

面目 (Faces) - Kendy Suen (Official Music Video)

梁釗峰 Leung Chiu Fung - 笑哈哈先生 Mr. Smiley (Official Music Video)

JUDE - 十分錯 Never Good Enough (with MC 張天賦) (Official Music Video)

Jace 陳凱詠 x Terence 林家謙 《隔離 - Studio Live Duet》MV

吳林峰 Ng Lam Fung - 《越壞越強》Grasp At Straws (Official Music Video)

AGA 江海迦 - 《So Called Love Song》MV

《致明日的舞》A DANCE FOR TOMORROW 陳奕迅 Eason Chan [Official MV]

#4 近期 LIVE SHOW REPLAY
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

GIN LEE MUSIC SUITE｜最終回

JEREMYLAOUS MUSIC LIVE #4 秋｜2020.10.10｜柳應廷 JEREMY LAU

Ear Up Musication 1.1：超能天氣Chonotenki／Gerry Li／Serrini

#5 物語｜2020.10.26｜柳應廷 JEREMY LAU

TONE Online Music Festival Vol.2 第二擊

Digital Pink Dot HK 2020 一點粉紅網上串流 - 粉紅舞台 Pink Stage

【FB LIVE】Zpecial Music Live

TONE Online Music Festival 第二擊開始！

負評BOT 死全家
成個LIHKG 到到都有負評BOT

lm

我出面開廣東歌介紹都好多負評

又唔好咁講
小巧都有歌係Viki Chan收返嚟嘅
雖然佢今年幫咗Jay好多係真

根本寰亞就勁少安排小巧宣傳
你睇佢日日親身帶Jay fung周圍去
唔講我以為係JAY 保母咋

宣傳係公司安排㗎喎，關A&R咩事？
A&R係負責收歌揀歌，Viki頂多都係幫Jay做埋和音咋喎

有冇巴打買到per se飛

寰亞得一個A&R
女王咁
要加減宣傳開句聲就得啦
何況日日帶住周圍去？

好似差唔多間間都係得1個㗎喎ching

點會呀？
間間唱片公司都係一Team㗎
得寰亞係一個A&R

內部架構我唔清楚啦
我淨係知每間公司A&R噏得出嘅都係得嗰一個人名

咁你只識一個唔係等於得一個囉好無
其他公司唔同A&R會負責唔同嘅歌手
各自會為自己嘅歌手爭資源
但係寰亞就係一個人搞晒

絲打咁清楚 莫非係寰亞員工？

呢行好細咋
隔離公司係點點會唔知呀？

新po lm

其他公司唔同A&R會負責唔同嘅歌手
各自會為自己嘅歌手爭資源

有啲係兼做
例如監制甚至作曲填詞都可以係A&R
由形象以至點推出去全部設計過
其他公司成日開會做決定

人名就唔爆啦
以前A&R好少俾人知係邊個
而家你見到嗰幾個係公司搵出嚟做形象嘅啫

Lm

英皇李靖筠係咪一樣有A&R照住

每個歌手都有A&R
至於照唔照住就有好多人為因素嘅
包括聽唔聽話

王樂儀走人？

英皇廖志華？

Feanna cover 韓文歌

BLACKPINK - 'How You Like That' Cover by 黃淑蔓 Feanna Wong

Kay終於有歌?

買唔到

呢個咪樓上啲人話
一間公司只識一個A&R嗰啲

這香港已不是我的地頭

係咪去讀phd

如果唔係收音機聽到
應該會miss 左呢首

好正呀

chill club推介播左好幾次

地球來的人

找新的嚮往

唔想理，派歌策略差到無論
唔覺得仲有啲咩曲風或者特別gimmick可以再吸引到人聽隻碟嘅新歌
我剩係想佢整番好啲文案佢
唔想見到part 3 啲文案同part2一樣甩甩漏漏，有啲歌有文案有啲又冇
等咗兩年幾拖咁耐然後本書啲故事係唔齊嘅真係會嬲，理得你係咪史詩級巨獻，用同樣價錢已經買到好多好好嘅novel
再係咁真係冇下隻，係包括埋謝安琪冇下隻

後悔不歸去搜索

真，中間有段空窗期唔知想點，正路咪plug接plug

周耀輝都有去過外國都寫到咁多咁有香港感情嘅詞
王樂儀唔會唔記得香港嘅

周耀輝早年直頭長居外國啦
而家網絡世代，個人身處邊度都冇分別嘅

王樂儀寫得出阿茲與海默
好難會忘記香港

大台幾旺佢,當年佢台慶好似中埋大獎

佢唔會忘記香港啦放心，佢不知幾唔捨得，但要讀書所以先走

903首播盡處，Kay追唔追到呢?

要除2

咁王嘉儀呢

無錢係咁㗎啦

一分鐘既派台歌
個credit list已經夠哂型

btw望住隔離小巧cover個post
再一次印證咗要人留意本地音樂相關嘅嘢
果然都係要暗黑兵法

MV JENG啊

鬧完但唔會令到人聽喎

又loop 番嗰d 「香港無樂壇、唔聽香港歌為榮」既論調

同講TRUMP 嘅論調一樣

有冇聽太空糖？好甜

而家聽左 一樣好JENG

唱比Tim Lui架

唔怪得啦 唱比老婆係唔同啲

first date又係俾Tim Lui

Confrm 叱咤係會展搞

即係有得入場?!

不設現場觀眾

兩大論調
1: 樂壇已死,啲歌新不如舊
2: 乜水嚟? 啲歌手冇個識嘅!

演唱會都可以搞
其實叱咤理論上有心都可以比人入場
何況同期都有楊千嬅show

商台唔想孭鑊呀嘛

聰明！用Mirror推廣新平臺

仲係冇乜聽人用MOOV咁，點同KKBox Spotify鬥

應該放上The Club Shopping

AGA隻碟有

應該關都係pccw group 事姐

係
Viu=Moov=PCCW

出了

你終於無辜負你的username

如果deal好了 viu想冠呢首而唔冠頭兩plug 咁我可以原諒chill club了
呢首正到cls

隻cd d artwork好似係karson操刀
信心嘅保證
之前佢做Aga隻cd d artwork超靚
感覺今次真係唔洗食屎了

Sor覆錯隔離po

請教一下903啲ap其實係點決定冠軍歌
成日講一首歌上死位 我就唔係好明

冠軍歌=播得最多
死位=第2兼下星期落榜

ap=播放率 播一次計一次ap
而當週ap排第二就係死位
因為通常二左就會死 落榜
不過最近一首歌突破左既係感情這回事
出過一次榜 最近又re返

今次林家謙終於編得好唔林家謙
啲聲完全唔係平時用開嗰啲
相比之下 致明日的舞個編曲真係hea到

播放率係個個禮拜清 唔會累積?

每周計冠既話係會清的
不過AP都會累積落黎會計年尾男女組金 十大果啲獎

thx

補充一下, 拎第2就落榜係普遍情況,所以被稱為死位
但唔係必然, 都有試過有歌上到死位之後冇落榜,
而通常死位不死嘅歌最後會播到上冠軍,拎埋十大

再補充一個極端例子
唔知有冇記錯
當年EASON首crying in the party試過連拎4個星期亞軍,
跟手拎埋冠軍入埋十大

其實一講到香港樂壇，連登仔嘅普遍論調就同鄉土冇兩樣
根本撇開政治立場，大家都係同一類人，不用分那麼細

啱先去鄉土行咗轉，嗰邊啲老屎忽都係loop返一模一樣嘅嘢

我仲慘
啱啱聽完「文化界有教育公眾嘅責任」
意思係要叫大家聽話
我想講
你返 baby kingdom啦大陸婆

邊度？

有無人覺得Gladys 李靖筠好正

咩口味呀

真實世界
中學同學
有錢人

原來我已經聽左七十幾次新歌

不過呢句我又唔會否定
正如電台唔應該淨係播大眾鍾意嘅歌
要多啲涵蓋唔同音樂種類
如果唔係每年十大只會全部都係隔離零分呢啲K歌

可惜佢係講緊
歌詞唔應該贊成後生仔嘅行為
應該叫佢哋唔好「搞事」

白痴

鍾鎮濤新歌啱佢

呢首幾時派去勁歌

on9
藍屍講嘢就算鳩數啦

淨係講歌 係幾正

你咁講只計歌唔計人micnlm仲好添

我知
嬲鳩呻下啫

陳伯又有新歌

上半年潛咗咁耐水，應該錄落唔少歌啦

艾粒 ILUB - 奇妙事不斷有

許廷鏗 - Negative
Release Date 11-NOV-2020

許廷鏗 2020年度專輯 Negative

01. 無力感
02. 恨
03. 痛
04. 謊
05. 苦果
06. Negative
07. 賤
08. 傷疤
09. 慌
10. ……

Source: Echo

10個歌名就係 …… ？

係一張 Concept album?
十首歌既歌名都係比較負面，係咪有個主題
係既話我會有興趣買

如果派台，啲DJ點讀歌名

當年側田首？點讀

同On仔撞咗

麥浚龍 謝安琪 盡處MV

SERRINI•～旋轉with me* (19841219志存·的士·錄音帶)[INK Remix]

Moov啲音質屌打Spotify同kkbox

我以為係神秘歌名
乜真係叫點點點點點點架

今次個cover做乜全身都濕哂
好gay

胡生：瞞住達哥買一百隻先

CM討論呢張cover相啲comment笑死我

章尾而新歌

KKBOX都出咗HiFi音質
不過香港未有

我有比錢 幾時先有

香港近代歌手最欣賞係佢，唔知係咪有後台啦，但堅持每年出一張碟，專注做音樂，又無拍戲又無法拍劇，又唔奶共，都值得支持

joey tang & yoyo

但MOOV 好多indie歌都冇，例如GDJYB 雞蛋蒸肉餅 - 405 Method Not Allowed

search歌又難，某啲歌直接search歌名搵唔到，要search歌手先搵到

後台唔知有無，錢就大把
有錢仔做乜都得啦

Eason下星期出歌

「第43屆十大中文金曲」網上投票
將於2020年11月7日中午至15日舉行

雖然無邊首特別突出
但今年好多首歌都唔錯

MIRROR雙CD大碟 $299

係唔係終於會完

一早就應該完啦

Casual look夠貼地
黑白個款又有型

逆流新歌係咪重野嚟

成日聽

BTW 恭喜Per se

十大

堅唔堅

係咪合作嘅公司最後都反面收場

聽住先啦
唔講佢本身形象既話 Kay 首首都高質
開埋個唱俾佢 又唔駛點宣傳
仲想點

除左夏森美同環球反面之外，其他都和平分手啦

佢一個路做牙醫養住自己算唔算後台

無從判斷
好似話佢個牙醫牌要keep住掛牌開工先得

成日講呢啲
今時今日有錢都唔一定走去做歌手啦，好馨香咩
總之有心做嘅我就欣賞，理得佢有錢冇錢

牙醫咋
可以有幾有錢呀
最多咪唔叫窮

其實而家做得歌手唔多唔少都有錢
我都唔覺得係咩問題
不過許廷鏗屋企應該係幾有錢
維基都有寫
佢老竇係基金會副主席同馬主

就算幾有錢~~有啲偽人都會繼續為錢奶共~~
BTW今年叱吒拎唔拎到男金

咪係囉
有錢仲敢言唔容易

係咪又係家謙寫

佢家底好厚架佢就算係神科牙醫都已經係屋企裡面最差果個

要為錢奶共既就都唔方有錢得去邊啦神logic

大機會係，可能包碟添

好好聽呀

作詞：周耀輝/王樂儀 作曲：黃妍/林家謙
編曲：林家謙
監製：Edward Chan / 林家謙

歌詞

我由出到依家未停過係咁loop
出道至今真正代表作
三分幾鐘 成首結構基本係歌 intro outro全部短 好容易就會狂loop 旋律又入腦 此曲唔大hit也應小hit

佢今年三個plug都好高質，投佢啦

我會排3>1>2
早兩日投左了

想知source喺邊
見呢度同cm都講
出得咁密 真係想年尾出碟？

903報榜時Donald講

覺唔覺第二plug破壞咗佢今年個project，如果牆身有裂同新歌嘅風格，出隻ep都幾正

覺 兒歌向 雖然佢講咩首歌十三拍四變幾多拍好特別 但傳唱度一定唔夠高
btw其實佢出年會出大碟

黃妍新plug同Juno/Kay合唱歌可以連埋一齊聽
第一次聽已經有咁嘅諗法

傳唱呢啲睇下點宣傳
第2 plug好啱派去Muji、cafe

邊有咁多麥當勞咁好

家謙依家響晒朵
個個都搵佢寫歌
期待有啲新氣象

比較想聽家謙自己唱多啲

一個人帶唔到新氣象，百家爭鳴先正
推到Eagle Chan solo

搵人寫歌係舊世界
唱作人先係新世界
豹, On仔, Aga, Serrini, Cath, Jay Fung

其實想唔同唱作人佢地不停互相作畀大家
或者大家合作整首歌出黎

唔係話咩 但我覺得唱作人黎講
cath保守最少低你講上面其他人兩班
今年佢出三首算好聽但全部都係合寫
你根本唔會知道佢創作比重佔幾多
10%唔定 30%又唔定 就算5050都死啦
佢以前啲創作又明顯只係公司放任佢創作 曲既質素其實好有限
只係純粹唱得好
覺得佢慢慢會轉為純歌手

反映每首歌嘅製作budget 不斷下降

歌手要無償作歌/一個做兩三個位先出到一首歌

根本係
你個個以為佢哋係咩創作歌手
為咗慳錢咋

收demo出歌、搵人填詞監製編曲係「歌手」、「音樂工業」：舊世界，80-千禧年仲可以成功

歌手識音樂，參與作曲、編曲係「音樂人」、「藝術」：新世界

唱作=/=無budget
周杰倫、孫燕姿夠係唱作啦

依家唱作人獎爭得好激烈

講到好似淨係為咗慳budget先咁多唱作歌手
根本依家唱作就係全世界大趨勢
因為新一代越嚟越多人識樂器 亦都越嚟越多渠道俾人學音樂/聽多咗唔同類型既歌
唔通Billie Eilish Shawn Mendes Charlie Puth 9m88 ozi 持修 呢堆又係為咗慳budget先自己寫歌？

個個搵佢寫未必一件好事，致明白的舞同潛水咁似已經出事喇

咁我都希望香港歌手收返三份人工嘅

捱得出成績

「講到好似淨係為咗慳budget先咁多唱作歌手」
呢個係事實
個重點係
唱片公司根本就冇錢養新人
唔好話搵人寫歌
香港歌手嘅收入連生活都唔夠
係講緊 Gin JW 呢種歌手
你唔試吓作歌咩
咪唔幫你出囉

呢點我都認同，以Mirror為例，某啲solo歌係自己作返曲詞，質素同效果又唔係好，除咗慳錢，真係唔知仲有咩理由

《RTHK十大中文金曲》開始投票喇，11月15日截止，投完幫手推!!!

其實Gin lee都唔係作好多歌咋喎
佢最新個兩隻都唔係佢作架喎

我上面係話呢種知名度嘅歌手
收入都唔夠生活

其實Mirror得Ian一個係明顯行緊唱作路線咋喎
雖然我覺得佢係唱作都係唱片公司意思
但原因未必係慳錢 而係想谷佢行才子路線
就好似當年Stephy都試過成隻碟自己填詞一樣

所以我咪講緊Gin呢啲你所謂「收入唔夠生活」既歌手
其實佢地都唔係作得好多歌咋喎
目測公司都冇為咗慳錢逼佢地作歌喎

除咗陳卓賢之外，Anson Lo隻Burn out同anson kong千億個或許都係有份自己寫。我個point係，除咗公司慳budget要返歌手自己作，睇唔到另一個理由個歌手要自己作，你都識講得Ian主力唱作 ，佢同雙Anson唱作水平根本未夠班，唯有有待觀望

不過我支持多啲唱作歌手，自己作先最容易表現返個人風格，唔係下下推一個唱歌機器唱一百款歌都同一個feel

因為佢已經出咗道十年八年
嗰陣時係未有而家咁差
而家知名度又叫做有啲
佢哋而家嘅收入雖然唔夠養自己
（所以咪要搵個有錢男朋友）
但係都夠整歌
所以公司見唔使點出糧比佢哋咪照出囉
嗰啲知名度再低啲嘅
整隻歌連返本都返唔到
明唔明？

咁可能係因為仲未夠紅

係呀
不過呢十幾年出道嘅
最紅已經係咁

男銅叫糊

播得切先算啦

冇咩切唔切
後邊都冇其他人追緊

樂觀

之前出完majorinminor先話要抖一排沉澱下
點知佢下半年嘅蹤影仲多

bye-bye啦細眼

支持推走佢
太悶

9out換佢2ne單笨柒野都仲記喺心 祝佢食白果

妍B
仲講緊

其實我覺得應該呢plug會冠
chill club歌手只准冠一次一年
咁咪留返首最好既黎冠囉

之前夠話唔會出碟啦
林家謙9up唔信得過

星期五有得聽 正

有位上唔通唔上咩
近年最有潛質上一線既男歌手

細眼係邊位？Ian?

好多造型

E仔快啲出solo喇 好想聽佢作嘅曲同詞

佢好明顯係有野心、好aggressive嘅一位歌手（比起同輩但早過佢出道嘅男歌手e.g. Jason、Jay）
但我覺得唔係壞事甚至可以係好事，多啲人喺個圈入面競爭話唔定會有鯰魚效應，當然前提係要出品夠高質

是但啦，塞翁失馬，可能就係咁嘅市場環境反而激發咗一堆唱作歌手嘅潛能呢
Hard times create strong men

喂呀

一係就你要有家底

好似JW個種

起碼唔需要比家用

全新成員單曲: 《戀愛簽證申請》姜濤 @keung_show &《背伴》陳卓賢 @iancychan !

講開又講

兩個交流好似比想像中少

我諗應該唔熟掛，兩個差3年，家謙都係寫過2首歌俾牙醫

咁姜濤同Ian似乎仲要出個人CD喎

以兩個性格

夠進取既話
應該打蛇隨棍上

借師兄師弟之名約食飯睇show玩音樂之類

戀愛簽證申請
個名諗起基本戀愛套路
唔知係咪Oscar詞呢

戀愛簽證申請

同元朗人拍拖？

話唔定係造飯謙呢

章尾而- Pretty Liar

終於明點解章尾而要離開mark lui

呢d先係佢想要音樂

好聽wo 呢隻 又特別

track 10 純音樂嚟，所以唔會有呢個問題

juno又有新歌<殊途>

但唔可以否認Mark Lui條路會易行啲
走而家呢類路線喺香港難紅得起

btw表弟個造型同個MV唔係好夾

Kay呢

ok 黃妍新歌好好好好聽

1分15秒

聽唒啲未plug嘅歌
覺得仲正過派左台個幾首

chill club, we give you a last chance to no.1 a good singer and an excellent song

謊好正

咁樣聽完個flow其實唔差喎
買完碟再聽真啲

痛好悶
謊旋律唔錯但vocal唔合格
苦果 賤 傷疤都係編曲搭救
整體都係上兩張正啲

不過......係做咩事

大陸慘變EP 得六首歌
林夕全部被消失

wfc
要杯葛嘅自己杯飽佢
有心聽嘅自然會翻牆聽

呢個地方果然又慌又賤

就咁聽左一次
冇乜邊首吸引到我
聽日聽多次先

牙醫
聽日去買實體先

葉巧琳有冇機翻生呢

Ada Lee 首解悶工廠好撚正

除非佢真係完約在即 其實佢參加呢個比賽想得到啲咩呢
當真係喺個節目有好好表現十強都入埋
但有約在身viu同大國又唔會收佢
我又唔信Sony會因為一個節目而轉原本既營運方針 有個後生既唔推 拎返個老既黎用喎

聽左幾次成隻negative
苦果negative賤
依三首個flow幾好，聽完會記得
但其他個啲我覺得好似
唔係唔好聽 不過可能我期望高左啲？

一矢中的

其實痛個曲好正，但係我自己覺得編曲可以做多啲，而家好似demo咁，好單調

又d似小明2.0 不過支持！

keung_show
i’m BACK
with my lover
11/15
#愛情簽證申請

嘉姐個flow真係無得頂

牙醫隻「賤」我以為係軒仔唱緊

邊到見到？

大陸啲音樂平台
好似話2020出嘅所有林夕填詞嘅歌都冇得出現

聽咗，覺得0％相似

但有the album and the rest of it

唔係上年出架咩

有啊

係咪要大陸ip先睇唔到？
雖然應該冇咁先進

但無歌詞睇

超級好聽呀 希望sony呢d垃圾公司真係會好好捧佢啦

世界正崩壞
好好loop

其實你地又公道啲 Sony係宣傳差但又唔可以話完全垃圾 起碼keep住有幫歌手出實體碟 反觀環球 今年狂出舊碟炒冷飯 咁樣對新晉歌手支援太少了

環球今年谷
新人得Jace同谷新晉的AGA

牙醫首傷疤 正到
80S

但Jace真係算谷得起

Ok wor

今日即刻有 家謙story tag咗Alfred

回應連登訴求！

男銅confirmed
細眼byebye

段music break起晒雞皮

如果今年雙林要二揀一，咁我都揀林家謙三甲

痛同謊個編曲都好似好單調似demo，連唱都覺得好raw(可能係特登）
唔計派台歌，賤/傷疤最有記憶點
苦果有啲似人曲，但係唱得好似未係最好
全碟最鐘意Negative ，覺得咁先係《拾》之後應該有既水平
同埋恨都唔係大家講到咁差啫，都唱到嗰種怨婦feel
覺得呢隻碟好似神奇之旅咁想試新野但未到成熟階段
上兩隻碟真係佢歌唱生涯最好

其實苦果都好撚好聽，係唱得未夠好
成隻碟最鐘意係無力感

最鐘意無力感x2

呢隻碟又真係係怨婦狀態之下做既

其實有無人知最尾果首係咩意思

真係好怨婦

許生今隻碟又去返佢以前好肉緊唱歌嘅時候，首首情歌都唱到好硬梆梆，可能真係經歷緊情傷

硬梆梆

都唔係，之前真係有溫柔過少少，九字歌啦或者將心比己呢啲就算慘情歌都唔會唱到恨咁死硬

下個星期一 12:30 叱咤樂壇 有周國賢

腎仔要復出了
下個禮拜一叱吒樂壇訪問，未知有冇歌派

應該有啦
上得叱咤樂壇，唔通講一秒拳王咩

一秒拳王主題曲

返咗香港喇咩？定用電話視像

係囉，上兩隻碟啲溫柔係岩岩好
雪糕/9字歌/恐怖情人啲中高音都唱得順耳同埋放鬆既
不過睇恨既歌詞會理解點解係咁唱既
聽得出呢首比以前啲慘情K歌係多左份怨婦，其實係佢情感表達黎講都算有進步
Live版好似好過錄音

RegenC.《自由流浪 》A journey to freedom

Regen

係視像，嘉姐話佢隔離緊，可能真係返咗

有冇人覺得段verse有啲似janice一格格

唔似，似juno kay合唱歌多啲

因為都係耀輝

The Album初版已經印好，咁即係tracklist已經塵埃落定
唔知仲有冇夕爺嗰幾首呢

Wyman仲有一首

不想說太多
應該foul左

牙醫隻碟賣得唔錯喎
今日去cd warehouse買，剩番三隻，倉都冇貨
同cm啲comment成好大對比

我見評價比較兩極
可能死忠多，第一時間去買

cm係咪又死左ser

上到呀

派歌嘅話最喜愛男又封盤

我上唔到喎

雲海加持

狙擊Mirror幾個成員

去埋佢fb留言

係派歌就好
投到佢親身拎最男

廣偉新歌

謙b新歌

賣懷舊？又機鋪又機場跑道燈咁樣

不過副歌嘅詞係唔係有少少硬嚟 聽落感覺怪怪

今年謙b vs 謙b 點揀
sorry但真係覺得牙醫今年相對之下失色少少

繼續緊感情這回事個project
搵到方向做落去 都算好事嚟嘅～～

林家謙新歌好好聽

國腎新page
星期一12點叱咤樂壇有佢電話訪問

塵世美

陳詠謙填得d 咩詞姐

覺得唔會hit
但我幾中意 單曲loop緊 越聽越好聽

陳柏宇冇做過呢類有曲風
但覺得未必咁多人想聽佢唱呢類

林家謙首新歌 初初聽覺得麻麻地
Loop多幾次又唔錯

情願你有讀心的超能力
能發現我的心計提早阻止

其實我不必異能大到可扭曲真相改春秋

詞 令我有好多想像

越聽個MELODY 越好聽

可能因為佢係英皇最紅嗰個二線男歌手
今年會唔會要聽佢係頒獎禮唱live？

林家謙啲曲係要聽多幾次先有feel

📺per se - 粉碎糖果屋 (feat. 陳蕾) (Live at Stay Home Kids TV)📺

份詞好青春，但係又好sad

最後連朋友都冇得做

係咪得我一個覺得首歌好慢好沉悶......份詞又唔知想點
中間嗰段純音樂成一分鐘但唔好聽
一路聽一路有幾次都想熄咗首歌佢

Dusty Bottle

So sad，好突然話停

CM都講緊 岩岩903講？

係，剛剛係叱咤樂壇講咗

唔通下年kerryta solo？

Jay Fung又派歌，想追男金？

搞搞下要參加全民造星4

女聲男band注定唔會長久

一係撻着咗

wtf

頭先聲稱唔係

放長雙眼

點解會咁

因為英皇今年0獎
所以年尾要課金谷個獎出嚟

ONE PROMISE咁廢都可以改名永續
Dusty Bottle反而就解散
環球垃圾到

我估唔關球記事，應該係成員之間有啲事，或者可能真係想各自發展

kerryta solo啦 佢live穩左
可塑性大過夾band
況且JNY自己出面咁多諗頭
其實隊band搞到要散應該唔係突然間發生 相信真係醞釀左一排先得出呢個方向

其實一個女仔唔係等原班重組就係solo架啦 唔通仲轉去另一個band貪好睇咩 況且個節目入面聽到係休團休息 好似無非常徹底咁話完全解散 所以今後kerryta一係會消失一排 一係就solo 希望後者

kerryta 好聽咩
把聲唔係好穏
個人無乜氣質
台上唱live唔知自己做緊乜咁

佢有啲talent嘅
唔係一開始都唔會recruit佢哋
jny班人都高要求

佢vocal有種獨特既靈氣

Jeff走都可能搞到士氣低落

上年 903 brand yourself 九展個show
條女唱到野雞咁喎

緊張啦 舊年第一年唱廣東歌佢又新join喺咁大場地唱 可惜開始有進步又話要停

有力谷咩？

可能因爲英皇無人

Dusty Bottle正好撚多

dusty bottle 係正好多
但係one promise 都ok呀

咁突然

年中仲好有聲勢大搞咁

上年年中可能係 今年中已經沉緊 第二plug都係估估下會唔會出 點知出完就收埋檔

環球搞咩，旗下歌手走嘅就走，一係就解散

One promise悶到

廣播劇共有十八集，由年輕歌手吳業坤、劉子碩、陳健安、黃妍、林家謙、林欣彤及盧瀚霆領銜聲演，由十一月十六日起，逢星期一下午三時至五時於香港電台第二台的《三五成群》節目內播放。

是我蠢才 亂咁捧人

應該係唱片公司限制佢地玩既音樂
好似係電台隱約呻過一兩句

支持

牙醫隻碟真係賣斷市？

年尾叱咤冇獎要谷人拎咋
我寧願佢谷泳兒好過

話時話佢地有冇過黎呢邊
睇報導話佢地好似係舊登識

GIN LEE就出新碟，冇人講

未去睇

印象中jeff有過嚟開過個你問我答post…
唔知有冇記錯

同意

牙醫未有呢個內涵唱

唔關事
係唔夾就唔夾

咪吹啦佢好肉酸
可能印200隻黎賣 咁賣晒200隻都叫斷市既

JW錄歌

入咗星夢之後，關我撚事

全個英皇今年完全唔夠人爭獎
用全個英皇娛樂嘅能力捧下Kenny其實都唔難姐

但好似捧唔起 就算硬谷佢拎到獎 係唱歌方面都唔似會上到

韋景雲

成個背景有種好唔pro既感覺
唔去錄音室 hea到喺電視城唔知邊間房錄
仲要呢個係JW

好心英皇今年棄獎啦
捧kenny真係人唔笑狗都吠
實累埋903比人鬧

邊夠你肉酸又肉酸又酸
又唔係佢自己話賣斷市 佢吹左啲乜

Chill club 廣告見倒佢好肉緊咁唱
佢幾時有種錯覺以為自己係實力派歌手？

可能俾ig同youtube班盲粉洗晒腦
以為自己真係唱得

屌，袁偉豪上咗新城榜

仲要揀首好難度高低音既唱
實力既表現

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

禾屎框梨~~ J埃里
噢賣悲啤 蘇笠俚

希望英蝗快d摺埋

GIN LEE 新廣東碟Dear Secret 11月20號出 封面幾靚
CD
01. 幸福門
02. 美男子與香煙
03. 開燈。熄燈 (開燈版)
04. 開錯燈
05. 別人的家
06. 搬
07. 成家
08. 開燈。熄燈 (熄燈版)

DVD :
01. 失格遊人製作特輯
02. 幸福門 (MV)
03. 美男子與香煙 (MV)
04. 開燈。熄燈 (熄燈版) MV

試聽

之後Jer一句 ko 左

Deep

佢攞獎簡直係影衰香港樂壇
真係好醜
尤其近幾年咁多高質新人

算啦，蛋記爭得既都唔會係實至名歸，得啖笑😂

垃圾英皇，寧願比Kenny都唔比泳兒

佢由開紅館到爭獎都唔係實至名歸
好心佢搵窿捐啦

想買，但係佢公司咁興出2nd version

其實泳兒重plug緊歌
谷佢都好過谷斌女啦

係咪聽日嗰集有佢？

應該唔使搶掛，唔覺得會有咁搶手
btw點解ushop寫有2CD+DVD嘅？有多隻hidden CD？

原來林文龍揸旗嘅亞視心動娛樂有廣東歌節目，第一集就有而婆同Serrini

正

買寫真送CD

拍得唔錯，唱多幾首歌做50-60分鐘都得

係

11月16日 20:00 pm
JOOX x Dear Jane
Staycation Live
壓軸最終回

感覺實有第二版 可能收錄YouTube live嗰啲
不過好想支持啊gin買第一版，今年兩首歌都好鐘意
如果唔係DVD係BD咪好囉，啲MV拍得咁靚浪費哂

佢地兩個好正

呢度都見到你

姜濤 Keung To《戀愛簽證申請 》MV

得罪講句，姜濤唱歌真係幾難聽，同埋都出咗幾首歌啦，點解都係改唔到啲懶音？啲懶音勁到真係聽完一次唔想再聽

孤獨病好左好多喎

新嗰首，頭兩句已經幾個懶音喎，咁當然唔係人人care，係我自己對呢啲好敏感

話說Jay Fung搞乜
派咗首新歌但串流平台又唔上架
自己同公司ig提都唔提
完全0宣傳

係咪偷步播

仲當係A New Day宣傳期

咁就咪鬼派住啦好心
等到A New Day宣傳期過咗，DJ見你首新歌已經派咗一段時間又可能唔會播，結果白白嘥咗一plug

btw竟然會搵薑檸樂填詞
首歌pop到極點但幾好聽

邊到有得聽

新城派台歌果度有一小段副歌試聽
完整未搵到

真 聽咗頭幾句唔想聽落去

把聲天生唔夠好聽，加埋懶音

個chorus 幾正咁

AK, Anson Lo 進步快過姜濤
Jer就不嬲勁

姜濤plug嗰幾首，作曲編曲其實唔錯，係唱嗰part搞唔掂

我覺得姜濤把聲好聽喎
懶音就......好難救到

啲音準都未得
佢同anson lo一齊唱live真係高下立見

我見啲fans仲留言話把聲好好聽 唱得好有feel心諗 真係咩

假使我仍未夠好 你不要唾棄我好麽

唔通就係林家謙第二首作比佢嘅歌

Kenny d fans都讚佢進步咗好多，可以做實力派，唱歌好有感情。。。。。

開售2分鐘內入google form都撲唔到岑寧兒飛

好少見人會拎佢地2個live黎比較
因為不嬲認知都係姜濤唱得過anson lo
不過咬字ansonlo真係幾好嘅

應該係 CM有人話小克填詞

之前一直唔知SDKKN係咩 而家終於知了

63w前

咩post嚟

我見到人話小克填詞就即刻醒起我見過呢個comment
btw Eason post咗新歌teaser了

小克叫佢plug
即係本身 是但求其愛 係家謙唱？

正到喊

睇二汶IG話開售47秒就賣哂
利申 都賣唔到

我諗唔係掛 可能佢有份監所以問佢

二寧二寧幾時有香港站

Sofiee

咁啱KKBOX loop到 聽完好想喊
好想share比絕望中既大家

曲：林家謙
詞：小克
編：林家謙
監：陳奕迅／林家謙

第 1 階段投票
2020年11月23日至11月27日
投選叱咤樂壇我最喜愛的男、女歌手及組合最後 5 強
從2019年度第48週至2020年度第47週「叱咤樂壇流行榜 - 903專業推介」新上榜歌曲的男、女歌手及組合中，一人一票投選最愛，決定最後 5 強進入第 2 階段。

一年前國腎有歌上榜
原來已經有入場券
最男

逃生門合唱版

(我知唔係今年
但守口如瓶合唱版都好正

我都好鍾意周爸
但會投Jay Fung/家謙
畢竟周爸成年冇歌出 咁樣拎最男對其他努力咗成年嘅歌手好唔公平

好在我有3票
好似仲有個no.未登記903戶口

呀談

越聽越覺得首曲同編曲正，有番一開始聽下一位前度嘅感覺，聽幾多次都唔厭，仲越黎越好聽
之前仲驚佢以後都作唔番呢種感覺，just carry on、拚命無恙、一人之境、特倫斯都好好，但係同下一位前度比都係唔同feel

同意越聽越好聽，林家謙啲歌鍾意減短第二段主歌，好似一人之境同今次呢首都係

發覺無咩人講過歌詞，第二段主歌個句「情願你有讀心的超能力 能發現我的心計 提早阻止」悲到希望對方趁早令自己打消念頭，覺得係成首歌最正嘅一句

kaho OK wor new song

vocal有少少側田味

連Gin Lee都話環球唔派佢想派嘅歌

班新人更加係咁

嘥左Gin Lee 但其實都冇咩唱片公司係好 都冇公司轉到

點解唔派第5首

就咁試聽，唔係唔好聽，但除咗5好似首首差唔多style

開燈熄燈好似正過派左嗰兩首

姜濤唱得過AL咩至少AL無姜濤咁走音同無氣

古仔得半首你地咪又係咁投

古天樂嗰年個個話“我最喜愛”就係我最喜愛
又話唔洗對其他歌手公平喎
龍門真係任搬嘅

冇所謂啦，個獎都玩爛晒，已經完全同音樂無關，903取消呢個系列嘅奬就最好

好認同，呢幾年都係，18 19最誇張，個獎已經同音樂無關，幾諷刺

所以我當年都唔贊成
嗰陣啲人好惡㗎，又話自己20年古天樂fans，又話其他歌手咁都輸俾佢先應該反醒下點解自己咁廢

今次wyman 啲詞幾好

個獎爛到
只要年尾搞下gimmick真係章魚成都可以攞最男

我最喜愛應該會繼續比人雷動

今年我買冷估會係Serrini

小明機會大啲
多啲人識

得罪講句 連佢講野都唔太想聽到佢把聲冇粒字聽得清楚 聽到好辛苦好唔舒服

其實真係好on9
年年拎我最喜愛黎做公投

18 明玩野
19 投最黃
20 唔知開邊瓣，我估係鬥太空卡鬥錢多

諗返轉頭偽毒都幾慘，當年都叫有hit歌，但比人屌用太空卡贏，點知而家進化到買太空卡好似係理所當然咁

幾時有當係理所當然
而家都仲屌緊

有屌咩？就算有，男團fans話知你啦，人哋覺得買卡支持偶像係好理所當然、光明正大嘅事嚟

所以我而家見到啲post叫人投邊個邊個好反感

多人做唔代表就係啱
佢哋有佢哋買，我有我繼續屌

係就好但冇咩可能
佢今年連女金都值 又高質又高產
相信喺唔少 樂評/ CM頒獎禮嘅女金應該都係佢

如果香港有一個好似台灣金曲獎嘅頒獎禮就好
唔使論資排輩鬥公司鬥資源

佢講嘢真係聽得好辛苦

成班人成年隨時10首本年度plug嘅歌都無聽過
因為政見而雷動一個黃歌手
抹煞晒有心做廣東歌嘅人嘅努力

我都冇話係啱，但唔啱又點，又奈佢地咩何。我係講緊當年大家都仲會重視公平公正、同是否實至明歸，所以偽毒同佢啲fans都好怕人講太空卡，但而家完全唔係嗰回事，啲人都唔怕你知，個風氣已經唔同晒

呢度基本共識都係TVB/星夢不了
而上得連登嘅，撇除五毛/假膠我相信都唔會有幾多藍絲，我相信藍嗰啲歌手大家投嗰陣係諗都唔會諗
但單純見人黃就投真係撐唔落
因為講到尾呢個都係一個音樂獎項
如果個歌手成年喺音樂上一啲表現都冇，甚至歌都冇出過首，真係好難投得落手
有啲人會拗話呢個投票唔一定淨係睇今年嘅表現，咁嘅話個獎唔使年年頒啦
不過有啲單位，好似RB咁又黃今年又高產啲歌又好聽嘅就梗係要大大力all in啦

當年投古天樂班人連首浴室都冇聽過啦
個個剩係識叫人唱今期流行

擺到明種票，衰過雷動

係，因為黃藍原因唔投一個歌手，同只因為黃藍原因投俾另一個歌手，係2件事嚟

所以從現在就要改一改個風氣，鼓勵大家聽下啲歌，先再決定投邊個，好過每年一班人吹雞，用gimmick、政治取態去凌駕於音樂本身

原本俾呢到某d人係咁吹奏黃妍搞到對佢有d反感/冇咩興趣
但係早幾日聽心中尚未真係幾好聽
係咁loop

得一個人啫都係

黃妍 Cath Wong - 我心中尚未崩壞的部分 (Lyrics video)

黃妍說封面同Google啲相好似兩個人咁

洪嘉豪 Hung Kaho - 窮小子 The Underdog (Official Music Video)

歌手鄭欣宜出席《新城勁爆頒獎禮2020》記者會，她今年加盟新公司寰亞後推出一首新歌《小夜燈》，但預告明年新歌陸續有來，而且將會睽違5年再推出個人大碟，再戰樂壇。問到可有信心攞獎？她坦言：「平常心啦，今年當熱身先，等我下年發力，暫定會出3首新歌。」

會有3首新歌但會出個人大碟

今年Jay Fung出大碟力谷
出年Princejoyce出大碟都力谷
中間夾咗個大巧都係出大碟就做炮灰
公平咩

夾喺中間嘅，要自己諗下計仔做宣傳突圍

好彩feanna避走英國中
不過返黎出首歌都變左炮灰

Ian Chan 陳卓賢 《背伴》

會驚訝佢唱咗成20年都仲係咁難聽

小明

JAY FUNG新歌遠在眼前
今晚1200有得聽

老實1200先開始宣傳期

為表支持
一出就彈

原版

好大陣jer味

啲歌詞差得遠
「空出極樂那禁室」

啱啱去聽咗kenny首歌，又真係唱得幾難聽。咁普通嘅k歌都可以十大？要k歌嘅話比隔離好過啦

唔洗啦

感覺有家底

Keep住有歌出 is happy

JayFung新歌已上架

好好聽

唔知佢到時會唔會公開敏婷係邊個呢

好正好好聽

嚟到第四plug，決定咗今年最男投Jay了
家謙都高質，但除咗特倫斯始終少咁啲突破

仲出黎托柒

老實，Jay Fung新歌咪又係難得一遇啲friend，但我都幾肯定如果首歌係Phil Lam唱，評價只會有一個字：悶。網民基本上都係睇人評歌，歌手真係唔易做，當個勢係你度嗰時真係要好好把握

Jay Fung同林家謙，我會揀後者，佢風格新穎得嚟又hit得起先勁，仲要幫人作曲合唱，今年廣東歌壇佢真係貢獻唔少

Phil唱呢首會俾人話悶，因為佢已經太多呢類歌
講真，Phil我最鍾意嘅歌正係難得一遇前一plug - 停止繁殖（家謙有份寫），可惜之後無以為繼
Jay Fung今年四首歌，起碼各有唔同風格先
家謙正如我上面所講，除咗特倫斯之外同上年嘅曲風都差唔多，旋律係幾好聽，但都係普通pop ballad

佢就想

得罪講句，其實呢兩位啲作品都好悶不過當然好過Phil。Phil係罐頭歌得嚟又有種令我想瞓覺嘅衝動，而依兩位無。但係都十分悶，特倫斯夢遊又唔夠快又唔夠慢（輕快？又唔係；再快啲嘅EDM？又唔係；民謠core？又唔係）聽到我想死

難得一遇 其實好聽，當年出嗰陣反應都好好

Phil真正開始flop同話佢悶，應該係 難得一遇 之後隻碟，一直重複緊自己過去作品嘅同時，仲要連melody都唔好聽。
呢兩年放慢返冇咁高產，睇下佢會唔會作返好啲（至少佢今年作俾人嘅 孤獨病 係ok）

曲風呢樣野，我都想認真討論下。我成日都唔明點解香港人會要求一個歌手唱好多唔同風格嘅歌。外國音樂都分咗唔同genre，啲碟風格好統一，你唔會expect一隻country碟會突然出現首hip hop。但香港就好似要歌手係萬能咁，一隻碟十隻歌最好有十種唔同曲風

講真每個歌手真正擅長嘅曲風都係一種起兩種止（陳奕迅可能多啲啦但香港有幾多個陳奕迅），要一個唔識唱rock歌嘅夾硬唱，出嚟嘅效果都唔會好，只係為咗要有突破、新鮮感，其實都幾無謂，都唔知係為滿足邊個。我覺得呢樣亦玩死好多有一定年資嘅歌手，根本咩曲風都係假，樂迷口講想歌手試多啲唔同野，但心底裏就最想你出多啲大路k歌，越k越好，其實真係有少少精神分裂

講返Jay Fung，點解會攞Phil Lam一齊講，係因為一直覺得佢哋風格同歌路都好似，今次呢首大路ballad更加係。我又唔覺Jay Fung呢兩年啲歌同佢喺英皇時期好大分別，只係旋律pop咗，更貼近市場，當然宣傳亦多咗好多。佢比人吹奏得咁勁，好大程度因為消失一排出返嚟，情況有啲似當年陳伯，好多同情分。可以想像嚟緊一兩年佢keep住現時歌路嘅話，都會變下一個Phil Lam，一樣被label為悶

利申，我都覺得Jay Fung係唔錯嘅，亦唔係特別鐘意Phil，只係有時睇唔過眼呢種風氣，網民好似每年要集體搵人嚟吹奏，對人多過對歌，而冇被選中嘅就慘過地底泥。Phil今年隻碟明明做得唔差，但有啲人係咪都踩咗先，甚至話見到個名已經覺得悶，呢啲就係偏見啦

唔知係喺邊方面唔差雖然佢做嘅Jazz風格你可以話好純正，但佢最大問題係吸收唔到Jazz個種即興表演嘅主軸，然後夾硬套落佢已經好悶好罐頭嘅旋律，搞到成隻碟變成十分完美嘅催眠音樂如果佢無咁夾硬嚟，直接用返港樂最經典嘅罐頭K歌編曲反而都無咁出事。呢一點Jay Fung上一隻碟又係硬套唔同風格落罐頭歌搞到衣不稱身悶到抽筋，so far呢隻碟plug嘅歌學精左無咁夾硬嚟，導致好聽左，Phil可以學一下呢點

同意佢handle jazz可以handle得好啲，但我唔明點樣用返罐頭k歌編曲會更好。本身啲歌都唔k，當k歌編先係夾硬嚟，出到嚟只會更平平無奇。其實悶唔悶都係睇個人口味，我自己就覺得好easy listening，概念完整風格統一，起碼係一隻好有心做嘅碟

Off topic

Jay Fung 勝在寰亞有A&R包裝

先不論大家覺得concept 好定差

但上隻碟歌詞到MV每件事都有主題夠完整

就算你覺得曲悶

但至少係包裝咗嘅一件事

聽歌嘅會易有印象先

相比之下

Sony 包裝上好似比下去

Phil 今年隻碟感覺係統一咗

就算你覺得悶

但至少有個大題材

就係佢去留學沉澱之類

呢啲就係我認為嘅包裝

當然宣傳夠唔夠力係另一件事

(精神時間房其實好洗腦)

關於歌路/ genre統唔統一嘅問題，諗下外國嘅經典album

「統唔統一」都唔係一個終極問題，係音樂人/ 歌手plan album或EP 嘅時候，聽眾由第一首聽到尾，有冇起承轉合？順序聽悶唔悶？順序聽會否突兀？全部歌有冇終極共同主題貫穿？

如果將bpm, 類似編曲差唔多嘅單曲，砌埋一齊就成為album/ EP，好易悶到抽筋

btw, Nowhere Boys新碟《Destination Nowhere》幾正

我覺得下一位前度真係冇得鬥
不過其他都好有水準

真係幾正

【 ViuTV原創劇《男排女將》主題曲《著地》｜主唱：Stephy 鄧麗欣 】

古天樂首 吻得到愛不到 好正

Gin Lee 李幸倪 - 《開燈。熄燈 (熄燈版)》MV

Supper moment 開live...

直接出新碟

等睇cm會員話悶

自己又唔睇mv 又唔聽開燈版

睇到哭撚左
唔等第二版，聽日就去買碟支持

收皮啦 唔撚想聽
supper已死

Eason 新歌原來係二手貨

林家謙
以前就作首潛水+just carry on 2.0
今次就用埋舊曲

啲side track都好掂，首首都可以派台

楊彤好似唔係今年出度，咁GTB係咪可以復出？？

RubberBand - 每道微小 MV

2020年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮

第 1 階段投票
2020年11月23日至11月27日

史塔肥首新歌有啲 坂井泉水 feel

唔知仲有冇機會同澤日生合作
可能要合作先作到呢種level嘅曲

呢首好好聽

係，佢地黎緊隻碟係關於唔同國家mami IG live播咗印度個隻個melody，好offensive

想佢哋出賀年歌，仲要勁offensive，等班姨媽姑姐自己收皮

ok喎，上次出完聖誕大碟今次到新年 上次mami live個時你suggest下

二手曲嚟

想支持
但就咁聽鐘意金都多過呢首主題曲好多

有佢應該冇咁霉？
唔使夾硬捧咩Michael C

想聽佢多啲作品
其實佢把聲堅好聽
起碼live一定好過Phil先

全部演員都好靚好鍾意

都冇乜捧過咁，歌又唔唱廣東歌，出道遇著比Mirror三子夾住黎打

算吧啦佢 摺到

見多一面好聽人又黃

佢有潛質既，不過marketing錯哂，又遇著bad timing
睇死遲啲Sony質佢不停出口水歌，好似Phil Lam咁

michael C 根本係guitar手多過vocal

不過sony呢幾年好似10-14霉完 15-18hit返
然後呢兩年再試做啲另類啲 有taste啲嘅野咁

特倫斯 係佢今年唱得最差個首首歌係幾特別 但佢carry唔到首歌

千祈唔好啊 難得手結他咁勁 唱口水歌真係晒曬

你話Ronny下話
呢啲叫阻膠

許廷鏗 Alfred Hui - 賤 Despicable (Official Music Video)

Mr本身都咁霉
單飛點會有運行

Mr以前唔叫霉啦
係衰抄歌啫

講緊到後期

新歌好聽
聽晚見

歌詞諗起好多野....

聽晚見

我就唔明點解gin lee新歌歌名
同句hook撞到正

小野仲有麥導

Dear Jane會同 Kiehl‘s 首次Crossover喺11月28日做網上直播慈善音樂會，到時除咗唱我哋嘅經典歌之外，仲會唱聖誕歌㖭！
今次 #SoundofCare 慈善音樂會目標為 LoveXpress 籌款港幣十萬元，為關懷自閉症兒童出一分力，記住click入Kiehl’s Facebook專頁，用Dear Jane嘅歌詞 Mix and Match 唔同嘅窩心字句，就有機會俾我哋揀中，喺音樂會上播出你嘅心聲添！快啲Mark實日子，到時網上見!
「Kiehl’s #SoundOfCare慈善音樂會」詳情
日期：2020年11月28日 (星期六)
時間：下午5時30分至6時
Facebook直播平台： Kiehl's Dear Jane Harbour City

見多一面直情唔係公司出
係埋班作樂
大概係資助project
公司無出過錢

Mr 紅果陣串過乜

過晒氣嘅簽嚟做乜

不日之約好好聽
但唯一不足係有d教會詞feel
搵返王樂儀填詞會唔會好d

係咪即係《如果我是陳奕迅》同《黑色狂迷》嗰期

啲詞好有意思喎
不過唔知我係唔係諗多左

咁佢首歌都值嘅

撈左咁多年都唔紅就收皮摺埋啦

首歌值但好唱得幾難聽下

理論上係 因為大部分歌手唔會拎到淨返果個台既冠 所以四冠=五冠係啱
係地球來的人果次搞笑啲 四台冠但無viu

我覺得個歌名好肉酸下
零美感

唔通要改名

睇完好唔夠喉

佢哋啲live真係好正
新歌現場聽又再正啲

柳應廷 JEREMYLAOUS MUSIC LIVE #6 Birthday Special

一道門日日係度罵人真係好似八婆

你也已死
On99

美男子有冇機谷緊十大

未必
照計幸福門機會應該大啲

港台十大?

一定唔係903啦 今年gin好似同903有仇咁 咩都益晒aga

同時推兩個就銀+銅
只推一個可能有金呢

又叫我

前題係淫k突然收皮

RB新碟突然上架

推一推 好正但得一首未派過

2首

你啱 但朝著大海之前有唱過

好正
但ig嗰啲完全冇講
宣傳下都好掛

咁突發既？
買一定會買但講都無講咁怪

無天光了既

天光了係之前嘅single

大家點估最喜愛五強男女同組合

Serrini

黑馬

Kolor

男：鄭中基
女：方皓玟
組合：rubberband

啱啱903播咗per se 新歌

投咗 馮允謙、AGA、Zpecial

Jay Fung 新歌《遠在眼前》MV
（一見到鬍鬚男主角就諗起Dear Jane同埋最後句加油好odd⋯⋯不過overall幾好嘅，景靚女靚，最後出嗰幾句主題令我諗早兩日邵家臻分享嗰對手足嘅故事)

無呀

KKBOX有

我知呀
但隻專輯無

隻碟玩銅管樂
天光了都唔夾

無sunny 唔計合唱日光
但有geniuz f the future 計合唱uknowdat
無周爸 逃生門合唱唔計新上榜
應該係咁?

係掛

薑檸填詞

首「練習説再見」好正

啲歌詞真係好老土
上次一個毒男的自白已經覺得佢脫晒節
咩漫遊論壇
今次呢首情歌啲字直頭係90年代

Jay Fung 呢首詞我覺得都OK
又唔算老土

初戀、飄雪、幸福的婚姻
唔止啲字老土
根本個人勁老土

必買 而家loop緊

牙醫ig做乜鳩自殺

幾時有

可能覺得自己已經被標籤咗做黃歌手
冇乜所謂掛

Story幫楊千嬅宣傳

可能去做嘉賓

嘉賓真係接受唔到⋯

安仔又派新歌了

仲有陳蕾

Mami

首新歌好好j

豹哥！！！！！！！

有jer冇ak al

英皇係咪完全冇單位入到12強

自己攞嚟嘅明知班二線咁多年都上唔到 今年咪捧下蛋算囉

會唔會係謙b

No jay fung

馮允謙告急！！！！！

冇軒仔有D意外
投左牙醫

冇得投

軒今年無派歌

一直以為空手而來今年

推銀河修理員上叱吒台！ 最歌+最組！

上就一定上到啦，十大高位

自殺？

準備好做千嬋嘉賓

出咗最新走勢

刀削面

台灣手足好勁

有冇人覺得簡淑兒出嗰幾首歌幾好聽

有冇人覺得你成日屹個頭出黎比人屌幾好笑

返去做返你啲咸相啦
唔撚色嘢米嘈啦

係咪得我一個聽完19新碟好失望

唔講政見
本身都唔算對佢哋好有期望
但估唔到閉關一年出嚟嘅成品會係咁
同dal segno比可以話係差天共地

自從紅線個大佬rip左之後啲歌無首好過 聽一次都嫌辛苦果隻

今晚kay同juno又有solo新歌上架，究竟呢家主打派台嘅係邊首，亂到七彩，完全feel到the album爛尾味濃

同dal segno 差好多

睇個款又係一分鐘歌

去娛樂台行咗轉
發現真係好多乜柒都唔識，對個遊戲玩法一無所知嘅盲毛喺度鳩屌

屌班友連JayFung攞男銅都講得出都知咩事啦

真係笑出黎....
胡鴻鈞 當年我記得 佢都係話過自己好希望攞到叱咤一席位既人黎
當年佢都係會叫人投票俾自己 好開心自己出到情人自擾呢啲自己既歌既人黎
好記得當年降魔的劇組都為佢拉票
因為大家都希望佢攞個屬於歌手既獎
到底因乜事到今時今日佢既fans竟然會係號召唔幫佢投呢個獎
唔知真定假 如果係真 咁其實我真係覺得好唏噓

咁無跟ap跟到咁貼都正常，噏得出Jay今年有三甲都算叻㗎喇
最搞笑有條友連派台、電台播歌同上榜呢啲基本概念都未分得清就學人發表偉論

班c9 fans唔肯接受自己偶像連12強都唔入嘅事實，被害妄想症發作屈鳩903黑箱作業逼害佢哋啫
講到903要借刀削嚟炒作博hitrate咁，事實上留意開叱咤嘅都唔慌會係刀削fans啦，真是荒謬，把自己看得那麼高

佢攞男銅都好滿意新人之後冇上個903個台

今年應該有男銀+唱作金/銀+十大

是但喇 冇興趣 拖左三年已經跟唔番

孝子自從同星夢續約之後好似割晒同佢同期嘅歌手戰友（就算冇割都少咗一齊出嚟玩）
我諗佢而家應該都唔會再care樂壇獎項，一心一意同大台一齊再出發

其實佢喺港台今年好好成績，係903唔buy佢

豹哥隻旁觀有罪幾時上架呀

作曲容祖兒

本身13年有得爭男銅+十大
點知銅獎輸俾牙醫
十大俾同公司艾辛搶左

毒果:香港樂壇一潭死水
垃場:哥哥挑戰mirror
本身香港人都已經好撚鍾意踩鳩現役歌手
兩份所謂本土閪報仲要加多幾腳賤撚到

2020年做新人好唔簡單，由其係無大公司撐場嘅新人
更不幸係三首派台歌出台時間都撞正疫情第二、三、四輪爆發，
宣傳總會受影響。但呢個咁嘅環境下，
希望大家仍會欣賞同支持本地有心有力嘅音樂人。

佢難得喺罐頭台可以有得自己創作
但整出黎既野好似張家誠2.0咁
其實好難怪903唔buy佢喎
叫佢睇下周柏豪都有冠 首歌如果係叫做有返啲質素 903都唔會完全見你背景係星夢就完全ban 但佢做出黎既選擇就係令啲DJ背棄佢 好簡單咋嘛

呢兩個撚樣都係食人血饅頭架啦 我地香港歌手學泰博話齋：我地做返自己野 咪算

13年個勢未到

世界劇團好聽，但好似唔hit :(

點解要割呢？

續約還續約

做friend還做friend

中間究竟發生過咩事

再出發囉咪

受傷應該係真？

拍一秒應該拍到五勞七傷

柏豪果首未必係好好
但起碼聽得出係佢style先

黎黎去去咪就係割左許廷鏗一個姐嘛
坤哥果啲咪都係一齊玩

C9fans洗版+刷票能力的確有啲，呢班c9fans真係有投點會連12強都投唔入，無玩啦
事實上係佢地可能真係唔投 幫偶像同吒吒割
無計 咁都係偶像縱出黎既

JW 柏豪都再出發喇 都未去到要割黎割去

唔玩咪好
班藍屍成日都話903黃台
返去玩勁歌優秀選好過啦

睇之前joox啲投票 班fans動員力係僅次於姜濤勁過ian
17年都入到五強 所以今年應該真係好多人都冇投
其實胡生可能仲想攞叱咤獎 點知啲fans無啦啦杯葛人地個投票
不過都好 唔洗阻住五強啲位

d 低音炒車一樣

但起碼唔係情歌

再多fans都唔夠mirror多啦？

暫時走勢(8強):(截至25/11 12:00)
男:陳奕迅、陳卓賢、林家謙、許廷鏗、鄭中基、姜濤、張國榮、柳應廷
女:AGA、Gin Lee、Serrini、方皓玟、陳凱詠、衛蘭、林二汶、謝安琪
組合: 小塵埃、Deae Jane、Dusty Bottle、ERROR、ILUB、KOLOR、MIRROR、RubberBand

第一句講咗 唔夠姜濤多但應該多過ian
不過佢啲fans大部分都係支那+星馬
淨係計香港應該少過mirror好多

如果最後五個位得姜濤或ian

其他mirror成員fans會否集中火力一個？

好難講

如果db贏到最組 會唔會齊人多一次

真心覺得會贏到

佢哋啲fans分黨分派，應該最男就冇㗎啦，最組就應該中

ff下啫
Paradise MV揾埋麗英都wfc咁

覺得呢首係入左大公司之後最麻麻嗰首

mirror鐵票好難輸

難講，rubber唔係冇機，上年照贏

咁總之唔係db啦 除非真係突然超多街客投比佢

胡生真係多得佢班fans唔少

我覺得如果肯離開星夢仲有得救果個會係吳若希而唔係胡刀削面
我睇過佢之前一啲報導
原來佢對自己公司一味唱劇歌都幾有意見 仲對某啲原本唔係做劇歌既純歌變左劇歌而好唔開心 同埋覺得自己唔係做緊歌手做既野
咁睇佢都仲有少少自己思想同諗法
如果有日離開到星夢或者有一線生機轉型做返一個真正既歌手
反觀胡鴻鈞墮落到要唱再出發 又柒到出攬枕 睇黎佢都疊埋心水留喺個comfort zone過埋生涯最後黃金十年

我覺得拍唔拍戲差好遠
睇下tvb出身但有啲想法或者走左既歌手都唔多拍劇/唔拍劇
胡鴻鈞咁鐘意拍戲 都預左留forever

遲啲直接轉做演員

吳若希有老公 可以唔洗開飯拍戲

loop緊，有新唱腔

Wyman 又係吹到份詞大一大 乾爹 暫定 level

對黃偉文既詞無期望
一早回晒塘

梁偉文

覺得903要靠佢宣傳,呢下都幾癲

狂loop Per se新歌不日之約

編曲好正，長笛好有feel

終於無左哥哥

無咗豹哥

張國榮呀...

豹哥八強開始已經冇

話說想谷豹哥上去嘅話，係咪應該啟動大灣區（廣州）投票計劃

下年努力

kolor , jace

叫 中國人壽(海外) 好過喇
順便做埋代言人

Gin Lee係咪終於903開齋

等緊～旋轉with me* remix 上架

許廷鏗 Alfred Hui - 痛 Pain (Official Music Video)

上埋要做更壞的事

呢首好聽到

一次過上兩首，壞過凱婷

最後五強:
男:陳卓賢、林家謙、許廷鏗、鄭中基、姜濤
女:AGA、Serrini、方皓玟、衛蘭、林二汶
組合: Dear Jane、Dusty Bottle、ILUB、MIRROR、RubberBand

我要SERRINI上叱吒個台！！！！！！！！

JUNO 麥浚龍 - 《不歸》 MV

真係好多1-2分鐘歌
相當極端
一係>10分鐘
一係<3分鐘

邊首>10分鐘
合唱歌都係8分幾鐘啫

之前 17 28 34 黑盒ETC

新Juno連ig post口吻都開始似Juno

感激大家喜愛
今年先後推出三首作品
#銀河修理員 #哀的美敦書 #最後一間唱片舖
我哋終於都可以同大家宣佈📣
2020年度專輯 #Limerence 即將面世‼️
11.30 (一) YouTube 全碟試聽
12.3 (四) 各大音樂平台上架
Stay Tuned
#條片開聲聽有彩蛋

MV 10分鐘啫

New Juno not Jer ?

無實體？

柳
等你攞新人金

我要睇家謙嘉茵同台

真係好似
可能佢真係好鍾意 Juno

有，之後有

幾時話係Jer

係囉
完全唔關事

豹哥新歌
等得好苦
係咁要去重溫廣東爆谷聽

點解係佢 完全唔關事

Sorry

因爲之前睇過呢篇訪問

專訪︱Jer@MIRROR受麥浚龍啟發出系列歌曲：我都想有個咁嘅定位！

發現陳伯就算係sponsor廣告post，都係3個3個post地出

開始識得用ig 吸金

鄺體咁多逗號

李靖筠 Gladys Li《嗚哩雙刀》[Official MV]

有冇人鐘意LOOP 呢首

見到juno ig 笑撚左
幾年冇打機一有ps5打就打成晚打到頭暈

呢兩日有時間新po

各位可以就住推

其實班底唔差

又小克又蘇道哲
MV都有心拍 仲要有手捲煙陳健朗

不過英皇無計

主要條女太醜

真

條女其實有咩本事可以咁重本捧佢？

感情這回事兜返上903冠軍

唱片公司發力時間

等1月1聽live啦

唱片公司犧牲細眼時間

正！新嗰個version仲正

哪個明日唔上榜？

Serrini - 要做更壞的事

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (25)

記唔記得我哋約咗你哋呀? 我哋Dear Jane會同Kiehl‘s 聯乘今日做網上直播 #SoundOfCare慈善音樂會，想聽我哋唱經典歌, 聖誕歌同新歌就一定唔可以錯過啦！
今次活動仲要係為慈善，喚起社會大眾對自閉症兒童嘅關懷，所以好有意義架！ Kiehl’s仲會捐出港幣10萬蚊俾一直關愛自閉症社群嘅LoveXpress，希望我地嘅音樂可以為大家送上祝福！
快啲follow以下3個page：Kiehl's @dearjanehk Harbour City
就睇到我哋喺網上做live開演唱會啦，一陣網上見！
「Kiehl’s #SoundOfCare慈善音樂會」詳情
日期：2020年11月28日 (星期六)
時間：下午5時30分
Facebook直播平台： @KiehlsHongKong、@DearJaneHK、@HarbourCity
#KiehlsHK #harbourcity

初初聽per se 新歌 一聽到「如果思念」之後
腦入面就自動駁左呢首

我未聽首per se新歌
淨係睇到如果思念就諗緊係咪呢首

Kiehl’s將聯同人氣樂隊 Dear Jane 進行網上直播慈善音樂會，獻唱6首人氣歌曲， 🎄為大家發放正能量及預先慶祝節日!
🙋捐款目標: 10萬! 快啲tag埋朋友，一邊聽住好歌，一邊派「💗」，Kiehl’s會捐款畀 LoveXpress 愛傳遞，為自閉症兒童送上祝福。
🙏溫提: live post 只限24小時，分別於 Kiehl’s香港、Dear Jane及Harbour City官方Facebook粉絲專頁播放，大家記得把握機會，參與網上音樂會，💪為慈善出一分力!

屌你袁偉豪

我都諗起

應該下星期派台掛，越遲派越好啦，細啲機會ban，又可以儲下年ap。佢下年應該真發力，不過軒仔都會回歸，所以都係同男金無緣

佢無啦啦出張4歌digital ep，仲要有兩首係舊歌
到底呢個project係搞乜

Ep？我以為錄啲live version放上streaming當宣傳咋喎

佢好似已經錄緊新歌，如果係出隻ep當wrap up咗個project就好喇，可能實驗完發覺唔係咁work呢

係live version嚟

但我覺得哪個明日唔錯喎

得我哋小貓三幾隻覺得唔錯有咩用，廣大樂迷都唔buy

今年已經出晒事，自16年起第一次入唔到最男五強，仲要比人恥笑flop到pk，出年點都要調整下方向啦

咁咩方向先work？
唱返霸氣情歌嗰類悶歌好冇？

計我話，佢呢個project應該出多三四首發掘唔同曲風嘅歌，唔好理市場反應玩盡啲，鐘意咩就唱咩。跟住下隻碟回歸k歌，要係k到爆嗰隻，其實佢都好耐冇唱過。年尾前出到兩首，已經可以挽回人氣

可惜我唔係Sony高層，所以都係9up吓

都大致上同意嘅，不過以sony近年作風，應該都係繼續出啲唔上唔落嘅歌
其實我覺得佢把聲係適合唱多啲唔同style嘅歌，矛盾大對決/測謊機呢啲幾正，淨係唱K歌style嘥咗佢

係囉唔上唔落真係最無謂，啲另類歌做晒sidetrack都好冇意思。一隻主流一隻非主流碟咁隔住做最好，後者唔使出實體，都可以滿足佢自己同部份樂迷唱/聽新野嘅願望，大前提係Sony肯嘥錢比佢咁玩

我反而覺得非主流碟出實體都冇問題
反正而家買得碟嘅都係fans多，fans你主流唔主流都唔會好影響到佢哋買嘅意欲，因為買碟都係為咗收藏/支持
反而街客就淨係會聽你啲大路歌，但佢哋唔會買碟，所以主流/非主流碟串流平台播放率差異會大啲，但實體碟銷量就應該差唔得幾遠

to sony:
哪個明日真係好好聽架！！！

證明所謂流行榜已經同大眾口味脫撚曬節

BY CHILL CLUB PO 新快速 巴打

填海華

致明日的舞 四台冠

Jase

成隻ep最鍾意呢隻

周爸話2021希望有新專輯

大家點睇ToNick 《一口氣》呢首歌?

Kolor派咗新歌

對飛機師老公被傳減薪一半，所以她要復出樂壇幫補家計，何嘉莉回覆東網說：「其實復出呢件事，公司一路都有呢個計劃，同我傾咗好耐嘅，由嗰陣時簽番做KOL時，公司都有提過呢個構思，不過當時覺得咁耐冇唱，又擺低咗咁耐冇諗囉。直到最新有啲音樂project，又上過Harry（伍仲衡）個Live Show，公司就話點擊率真係好好，自己都睇到好多樂迷同粉絲支持，咁就覺得好喇，真係復出啦，唔好再錯過個機會，自己一路都好鍾意唱歌，之前放低咗呢件事去發展自己其他嘢，覺得今次係好難得嘅機會，所以決定復出，同其他問題係兩回事呢。」

四台冠係因為陳奕迅

對我而言 水準作品
比主打歌差一啲易上口嘅詞
但都好勵志FEEL

點解好似唔到喉唔到喉咁樣

Dear Jane新碟
咁多年後終於做大碟有side track
但有幾首慢歌都好似有啲倒模咁
又係一聽就知下一句點唱咁嘅dear jane式情歌

給防護罩一吻 feat. SOPHY
正

反而個幾首英文個有驚喜

之前佢哋話有首係合唱歌，仲諗住係東京人壽合唱版

林奕匡 Phil Lam - 孤獨病 (Phil Lam Version)

笑到仆街

尹光麥長青

翻唱當新歌？

吸人地人氣？

cover返自己寫嘅歌啫

尹光就唔失禮嘅
麥包就……
btw 黃明志都有份
同埋啲新人冇MIRROR

呢間野其實乜野來頭
係咪同tvb 有關

關銳歌事

無人識你呀...